人类的独特能力撬开地球，挖掘数百万年前的大量碳坟墓，创造了数十亿年前闻所未闻的能源盈余。 日新世的黎明-第90期:绿色的东西|夏季禁卫鸟| 2020年9月16日|鹦鹉螺 
 关键是，每次耀斑都会从中子星表面挖出一些质子。 中微子可以揭示射电暴发射的速度Lisa Grossman, 2020年9月16日，科学新闻 
 在22个威奇托祖传遗址中发现了5个议会圈，这些遗址沿着小阿肯色河和烟山河的8公里延伸，在新勘探点以北约230公里处被挖掘出来。 无人机在堪萨斯州的一个牧场下发现了印第安人“大定居点”的迹象布鲁斯·鲍尔2020年9月10日科学新闻 
 土方工程的制造者可能把坑里的土移走，以便在其边界内建造土墩，正如在该地区挖出的议会圈所观察到的那样。 无人机在堪萨斯州的一个牧场下发现了印第安人“大定居点”的迹象布鲁斯·鲍尔2020年9月10日科学新闻 
 英国伯恩茅斯大学的考古学家蒂莫西·达维尔(Timothy Darvill)曾挖掘过巨石阵，但没有参与这项新研究，他说，以前对巨石阵的声学研究已经做过，但并不完整。 巨石阵为纪念碑内的人们增强了声音或音乐|布鲁斯·鲍尔| 2020年8月31日|科学新闻 
 人们曾试图挖掘这些遗骸，在过去五年里，许多遗骸被移走了。 Nina Strochlic | 2014年5月14日|每日野兽 
 从那以后的几年里，阿尔福德一直在努力挖掘自己的真实感受。 肯尼迪的实习情妇Mimi Alford坦白，“我确实爱过他”Leslie bennett | 2012年2月10日|DAILY BEAST 
 然而，趴在地上辨认、挖掘和摧毁地雷的扫雷人员仍然是默认的操作方式。 戴安娜地雷阴谋回归|马丁·格雷戈里| 2010年6月6日|每日野兽 
 在这四个洞穴中的任何一个下面挖一个洞都需要比我们想象中更多的时间。 一个弗吉尼亚童子军休·彭德克斯特 
 我在死人中寻找，看能不能找到挖墙的铁器，或是折断锁链的铁器。 修道士的统治朱塞佩·加里波第 
 然后，这些鸟就能站稳脚跟，用喙挖洞，同时抓住洞的边缘。 北印度鸟类日历|道格拉斯·杜瓦尔 
 在建造船闸之前，必须挖到基岩。 巴拿马运河弗雷德里克·詹宁斯·哈斯金 
 这使得大量的洞穴被挖掘到海岸中。 1820年对密西西比河源头的一次探险探险的叙述摘要|亨利·罗·斯库尔克拉夫特